{
    "question": "Tarian yang tumbuh dan berkembang di    luar Indonesia disebut tari....\r\nA. Daerah\r\nB. Mancanegara\r\nC. Klasik\r\nD. Kontemporer\r\nE. Nasional\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena diluar negara namanya manca negara</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawaban nya</p><p>B. Mancanegara </p><p>Semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "con-dolore-dinyanyikan-dengan-549",
            "question": "Con dolore dinyanyikan dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>con Dolore dinyanyikan dengan sedih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan jawaban yang terbaik</p><p></p><p>jangan lupa follow</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-hal-hal-yang-tercakup-dalam-proposal-kecuali-502",
            "question": "Berikut ini adalah hal hal yang tercakup dalam proposal kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:unsur unsur pembuatan proposal,kecuali bahasa (E).berikut ini yg tidak perlu dicantumkan dalam proposal penyelenggaraan lomba peringatan sumpah pemuda .....</p><p></p><p>Penjelasan: maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-b-4-tuliskan-pengertian-dari-kerajinan-serat-alam-dan-buatan-812",
            "question": "3. b\r\n4. Tuliskan pengertian dari kerajinan serat alam dan buatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Pengertian kerajinan serat alam adalah kerajinan yang menjadikan serat alam sebagai bahan baku utama yang bisa menghasilkan tas, dompet, topi dsb yang dibuat dengan teknik menganyam yang pada umumnya menggunakan bahan yang disediakan oleh alam. </p><p></p><p>-Serat buatan/sintetis adalah serat buatan yang dibuat sedemikian rupa dengan menggunakan teknik fisika atau kimia sehingga menghasilkan serat yang memiliki sifat fisik yang sama atau bahkan lebih baik dari serat alami.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-tari-rampak-425",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan tari rampak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Rampak Rebana adalah sebuah tari kreasi baru bernapaskan agama Islam yang diangkat dari kesenian Melayu yang tumbuh dan berkembang di pesisir pantai daerah Kalimatan Barat dengan memadukan dan mengembangkan unsur gerak tari japin, rodad, syara, joget, dan daife.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-basuni-memiliki-300-ekor-ayam-kampung-ayam-yang-120-laku-terj-911",
            "question": "Pak Basuni memiliki 300 ekor ayam kampung ayam yang 120 laku terjual maka sisa ayam Pak Basuni\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sisa ayam = 300 - 120</p><p>Sisa ayam = 180</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>300-120 = 180 ayam</p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-kritik-karya-seni-bagi-seorang-perupa-berfungsi-untuk-a-mema-409",
            "question": "17. Kritik karya seni bagi seorang perupa berfungsi untuk    A. Memahami karya seni.\r\nB. Meningkatkan wawasan dan pengetahuan terhadap karya seni.\r\nC. Menjembatani persepsi dan apresiasi artistik antara perupa dan penikmatnya.\r\nD. Sebagai referensi bagi perupa untuk membuat karya seni selanjutnya.\r\nE. Mendeteksi kelemahan, mengupas kedalaman, serta membangun kekurangan pada karya seninya.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. mendeteksi kelemahan, mengupas kedalaman, sert membangun kekurangn pada karya seninya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-yang-dapat-terjadi-bila-seorang-pantomer-tidak-mengg-361",
            "question": "Sebutkan hal yang dapat terjadi bila seorang pantomer tidak menggunakan aksesoris yang lengkap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>penonton akan tidak terkesan dengan tampilan pantomer yg tidak lengkap</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "origami-termasuk-dalam-seni-rupa-615",
            "question": "Origami termasuk dalam seni rupa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Origami berasal dari bahasa Jepang \"ori\" yang memiliki arti lipatan dan \"kami\" yang berati kertas. Dikutip dari buku buku Seni Origami (2008) karya Hira Karmachela, origami adalah seni melipat kertas atau sesuatu (menampilkan bentuk dari burung, serangga, dan bunga) yang dihasilkan dari melipat kertas.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p></p><p></p><h2><strong>karya</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>ni</strong><strong> rupa</strong><strong> </strong><strong>tiga</strong><strong> </strong><strong>dimensi</strong></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-digunakan-untuk-mengayak-disebut-abaki-blambar-c-291",
            "question": "Alat yang digunakan untuk mengayak disebut....\r\na.baki\r\nb.lambar\r\nc.baskom\r\nd.ayakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. ayakan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ayakan adalah <em><u>alat yang digunakan untuk mengayak</u></em> beras dan yang lainnya yang dapat digunakan untuk memeras ampas kelapa yang diambil santannya Ia memiliki bentuk bulat ada yang besar dan ada yang kecil ia biasanya agak bolong-bolong untuk mengayak nya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>[tex]{\\huge{{\\mathbb{SENI}}}}[/tex]</h2><p></p><h2>Alat yang digunakan untuk mengayak disebut....</h2><p></p><p>a.baki</p><p></p><p>b.lambar</p><p></p><p>c.baskom</p><p></p><h3>d.ayakan</h3><p></p><p>[tex] \\huge{\\red{\u2022PEMBA}} \\huge{\\orange{HASAN\u2022}}[/tex]</p><p></p><h3>AYAKAN</h3><p>Ayakan atau saringan adalah alat yang digunakan untuk memisahkan bagian yang tidak diinginkan berdasarkan ukurannya, dari dalam bahan curah dan bubuk yang memiliki ukuran partikel kecil dan bahan adonan atau campuran dari cairannya.</p><p></p><p><strong><em><u>Jadi</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawabannya</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>adalah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ayakan</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><h2>\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756</h2><p></p><p>[tex]\\huge{\\purple{\\boxed{\\orange{Sem}{\\pink{oga}{\\blue{Memb}{\\green{antu}}}}}}}[/tex]</p><p></p><p>[tex]{\\boxed{ \\boxed{ \\pink{JanganLupaFollowDanLove}}}}[/tex]</p><p></p><p>[tex] \\huge{ \\purple{ \\boxed{ \\orange{\u2606farach}{ \\pink{azz}{ \\blue{a7x\u2606}}}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-upaya-pelestarian-sumber-daya-alam-bertujuan-a-menguran-249",
            "question": "25. Upaya pelestarian sumber daya alam bertujuan ....    A. Mengurangi komsumsi SDA\r\nB. Melindungi SDA dari kepunahan\r\nC. Menambah pendapatan penduduk\r\nD. Memanfaatkan SDA secara maksimal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em><u>B. Melindungi SDA dari kepunahan</u></em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Upaya pelestarian SDA bertujuan untuk <u>melindungi dari </u></em></strong><strong><em><u>kepunahan</u></em></strong></p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}